\documentclass[
	% -- op\c{c}\~{o}es da classe memoir --
	12pt,				% tamanho da fonte
	%openright,			% cap\'{\i}tulos come\c{c}am em p\'{a}g \'{\i}mpar (insere p\'{a}gina vazia caso preciso)
	oneside,			% para impress\~{a}o em verso e anverso. Oposto a oneside
	a4paper,		% tamanho do papel.
	% -- op\c{c}\~{o}es da classe abntex2 --
	chapter=TITLE,		% t\'{\i}tulos de cap\'{\i}tulos convertidos em letras mai\'{u}sculas
	section=TITLE,		% t\'{\i}tulos de se\c{c}\~{o}es convertidos em letras mai\'{u}sculas
	%subsection=TITLE,	% t\'{\i}tulos de subse\c{c}\~{o}es convertidos em letras mai\'{u}sculas
	%subsubsection=TITLE,% t\'{\i}tulos de subsubse\c{c}\~{o}es convertidos em letras mai\'{u}sculas
	% -- op\c{c}\~{o}es do pacote babel --
%	english,			% idioma adicional para hifeniza\c{c}\~{a}o
	%french,			% idioma adicional para hifeniza\c{c}\~{a}o
	%spanish,			% idioma adicional para hifeniza\c{c}\~{a}o
	brazil,				% o \'{u}ltimo idioma \'{e} o principal do documento
	english,
	sumario=tradicional,
]{abntex2}


% ---
% PACOTES
% ---

% \usepackage{glossaries}
% \usepackage{listofsymbols}

% ---
% Pacotes fundamentais
% ---

\usepackage{chngcntr}
\counterwithin{figure}{chapter}
\counterwithin{table}{chapter}
\usepackage{cmap}				% Mapear caracteres especiais no PDF
\usepackage{lmodern}			% Usa a fonte Latin Modern			
\usepackage[T1]{fontenc}		% Selecao de codigos de fonte.
\usepackage[utf8]{inputenc}		% Codificacao do documento (convers\~{a}o autom\'{a}tica dos acentos)
\usepackage{mathptmx}			% Times New Roman font
\usepackage{lastpage}			% Usado pela Ficha catalogr\'{a}fica
\usepackage{indentfirst}		% Indenta o primeiro par\'{a}grafo de cada se\c{c}\~{a}o.
\usepackage{color}				% Controle das cores
\usepackage[pdftex]{graphicx}	% Inclus\~{a}o de gr\'{a}ficos
\usepackage{epstopdf}           % Pacote que converte as figuras em eps para pdf
\usepackage{lipsum}             % Pacote que gera texto dummy
\usepackage{blindtext}          % Pacote que gera texto dummy
\usepackage{float}
\usepackage{xspace}
% ---

% ---
% Pacotes adicionais, usados apenas no \^{a}mbito do Modelo Can\^{o}nico do abnteX2
% ---
\usepackage{nomencl}
\usepackage{amsmath,amssymb,amsfonts,amsthm}
\usepackage{bbm}
\usepackage[chapter]{algorithm}
\usepackage{multirow}
\usepackage{rotating}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{gensymb}
% ---

\usepackage{algorithm}
% \usepackage[subfigure]{tocloft}
% \usepackage{subfigure}

\usepackage[
    font={small,sf},
    labelfont=bf,
    format=hang,    
    format=plain,
    margin=0pt,
    width=0.8\textwidth,
]{caption}
\usepackage{subcaption}

\usepackage{subfloat}
\newsubfloat{figure}
\usepackage[table]{xcolor}
\usepackage{boldline}
\captionsetup[figure]{labelfont={bf},name={Figure},labelsep=period}
% To use inkscape figure.
\usepackage{svg}
\usepackage{makecell}
\usepackage[export]{adjustbox}
\usepackage{csquotes}

\usepackage{calrsfs}
\DeclareMathAlphabet{\pazocal}{OMS}{zplm}{m}{n}
\newcommand{\La}{\mathcal{L}}
\newcommand{\Lb}{\pazocal{L}}

% To use note in the top of the tables.
\usepackage[flushleft]{threeparttable}

% ---
% Pacotes de cita\c{c}\~{o}es
% ---
\usepackage[alf,abnt-etal-cite=2,abnt-etal-list=3,abnt-etal-text=emph,abnt-emphasize=bf]{abntex2cite}
%\bibtextitlecommand{abnt-full-initials=no}{abnt-emphasize=bf}
%\usepackage[alf]{abntex2cite}	% Citações padrão ABNT
\newcommand{\citet}{\citeonline}



%Cita\c{c}\~{o}es padr\~{a}o ABNT
%\citeoption{abnt-full-initials=no,abnt-url-package=url}
% ---
% Pacote de customiza\c{c}\~{a}o - Unicamp
% ---
%\usepackage{unicamp}

% Pacotes necesitados por Aldo Díaz
\usepackage{enumitem}
\usepackage{array}
\usepackage{longtable}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{tikz}
\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{compat=newest}
\usepackage[noend]{algpseudocode}
\usepackage{xr}



\usepackage[
% school,
% simplified
]{pgf-umlcd}


\usepackage{amsfonts}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{siunitx}

%===================================================================================================
%                                      To make algorithms
%===================================================================================================
\usepackage{algorithm,algpseudocode,float}
\usepackage{lipsum}
\makeatletter
\newenvironment{breakablealgorithm}
  {% \begin{breakablealgorithm}
   \begin{flushleft}
     \refstepcounter{algorithm}% New algorithm
     \hrule height.8pt depth0pt \kern2pt% \@fs@pre for \@fs@ruled
     \renewcommand{\caption}[2][\relax]{% Make a new \caption
       {\raggedright\textbf{\ALG@name~\thealgorithm} ##2\par}%
       \ifx\relax##1\relax % #1 is \relax
         \addcontentsline{loa}{algorithm}{\protect\numberline{\thealgorithm}##2}%
       \else % #1 is not \relax
         \addcontentsline{loa}{algorithm}{\protect\numberline{\thealgorithm}##1}%
       \fi
       \kern2pt\hrule\kern2pt
     }
  }{% \end{breakablealgorithm}
     \kern2pt\hrule\relax% \@fs@post for \@fs@ruled
   \end{flushleft}
  }
\makeatother


\usepackage{xcolor}

% Para utilizar com algoritmos
\usepackage[algo2e,ruled,lined,linesnumbered,vlined]{algorithm2e} 

%%% Coloring the comment as blue
\newcommand\mycommfont[1]{\footnotesize\ttfamily\textcolor{blue}{#1}}
\SetCommentSty{mycommfont}

\SetKwInput{KwInput}{Input}                % Set the Input
\SetKwInput{KwOutput}{Output}              % set the Output   
%===================================================================================================


%===================================================================================================
%                                      To make notes
%===================================================================================================
\usepackage{lipsum}                     % Dummytext
\usepackage{xargs}                      % Use more than one optional parameter in a new commands
% \usepackage[pdftex,dvipsnames]{xcolor}  % Coloured text etc.
% 
\usepackage[colorinlistoftodos,prependcaption,textsize=tiny]{todonotes}
\newcommandx{\unsure}[2][1=]{\todo[linecolor=red,backgroundcolor=red!25,bordercolor=red,#1]{#2}}
\newcommandx{\change}[2][1=]{\todo[linecolor=blue,backgroundcolor=blue!25,bordercolor=blue,#1]{#2}}
\newcommandx{\info}[2][1=]{\todo[linecolor=green,backgroundcolor=green!25,bordercolor=green,#1]{#2}}
\newcommandx{\improvement}[2][1=]{\todo[linecolor=yellow,backgroundcolor=yellow!25,bordercolor=yellow
,#1]{#2}}
\newcommandx{\thiswillnotshow}[2][1=]{\todo[disable,#1]{#2}}
%===================================================================================================

%===================================================================================================
%                                      To insert code
%===================================================================================================
\usepackage{listings}
\lstset{
  numbers=left,
  stepnumber=1,
  firstnumber=1,
  numberstyle=\tiny,
  extendedchars=true,
  breaklines=true,
  frame=tb,
  basicstyle=\footnotesize,
  stringstyle=\ttfamily,
  showstringspaces=false
}
\renewcommand{\lstlistingname}{Code}
\renewcommand{\lstlistlistingname}{Lista de Listagens}

\usepackage{verbatim}
\usepackage{float}
\floatstyle{boxed}
\newfloat{program}{!h}{lop}
\floatname{program}{Code}

\newbox\examplebox
\newenvironment{example}[2]{%
    \program
    \vskip-.1\baselineskip
    \caption{#2}%
    \label{#1}%
    \verbatim
}{%
    \endverbatim
    \vskip-.1\baselineskip
    \endprogram
}
\numberwithin{program}{chapter}
%===================================================================================================


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{listings}
\usepackage{color}
\definecolor{listinggray}{gray}{0.92}
\lstset{ %
language=[LaTeX]TeX,
breaklines=true,
frame=single,
% frameround=tttt,
basicstyle=\footnotesize\ttfamily,
backgroundcolor=\color{listinggray},
keywordstyle=\color{blue}
}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\hypersetup{
  colorlinks=true,
  linkcolor=blue,
  anchorcolor=black,
  citecolor=olive,
  filecolor=magenta,
  menucolor=red,
  urlcolor=blue
}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% ---
% CONFIGURA\c{C}\~{O}ES DE PACOTES
% ---

\renewcommand{\ABNTEXchapterfont}{\fontfamily{ptm}\fontseries{b}\selectfont}
\renewcommand{\ABNTEXchapterfontsize}{\large}
\renewcommand{\ABNTEXsectionfont}{\fontfamily{ptm}\fontseries{b}\selectfont}
\renewcommand{\ABNTEXsectionfontsize}{\normalsize}
\renewcommand{\ABNTEXsubsectionfont}{\fontfamily{ptm}\selectfont}
\renewcommand{\ABNTEXsubsectionfontsize}{\normalsize}

%\makeatletter
%\newcommand\thefontsize[1]{{#1 The current font size is: \f@size pt\par}}
%\makeatother


\externaldocument[1-]{cap1_intro}
\externaldocument[2-]{cap2_teoria}
\externaldocument[3-]{cap3_metodo}
\externaldocument[5-]{cap6_validation}
\externaldocument[6-]{cap4_results}
\externaldocument[7-]{cap5_conclu}

\newcolumntype{L}[1]{>{\raggedright\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}
\newcolumntype{C}[1]{>{\centering\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}
\newcolumntype{R}[1]{>{\raggedleft\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}

\DeclarePairedDelimiter\ceil{\lceil}{\rceil}
\DeclarePairedDelimiter\floor{\lfloor}{\rfloor}
\newcommand{\Conv}{\mathop{\scalebox{1.5}{\raisebox{-0.2ex}{$\ast$}}}}
\usetikzlibrary{shapes.geometric, arrows}
%\floatname{algorithm}{Algoritmo}

\tikzstyle{startstop} = [rectangle, rounded corners, minimum width=3cm, minimum height=1cm,text centered, draw=black, fill=gray!20]
\tikzstyle{io} = [trapezium, trapezium left angle=70, trapezium right angle=110, minimum width=3cm, minimum height=1cm, text centered, text width=5cm, draw=black]
\tikzstyle{process} = [rectangle, minimum width=3cm, minimum height=1cm, text centered, text width=3cm, draw=black]
\tikzstyle{decision} = [diamond, minimum width=3cm, minimum height=1cm, text centered, draw=black]
\tikzstyle{arrow} = [thick,->,>=stealth]

% ---
\ifpdf % used graphic file format for pdflatex
  \graphicspath{{./eps/}}
  \DeclareGraphicsExtensions{.png,.jpg,.pdf}
\else  % used graphic file format for latex
  \DeclareGraphicsExtensions{.eps}
\fi

%customiza\c{c}\~{a}o do negrito em ambientes matem\'{a}ticos
\newcommand{\mb}[1]{\mathbf{#1}}
%customiza\c{c}\~{a}o de teoremas
\newtheorem{mydef}{Defini\c{c}\~{a}o}[chapter]
\newtheorem{lemm}{Lema}[chapter]
\newtheorem{theorem}{Teorema}[chapter]


% ---
% Configura\c{c}\~{o}es de apar\^{e}ncia do PDF final

% alterando o aspecto da cor azul
\definecolor{blue}{RGB}{41,5,195}

% informa\c{c}\~{o}es do PDF
\makeatletter
\hypersetup{
     	%pagebackref=true,
		pdftitle={\@title},
		pdfauthor={\@author},
    	pdfsubject={\imprimirpreambulo},
	    pdfcreator={LaTeX with abnTeX2},
		pdfkeywords={abnt}{latex}{abntex}{abntex2}{trabalho acad\^{e}mico},
		hidelinks,					% desabilita as bordas dos links
		colorlinks=false,       	% false: boxed links; true: colored links
    	linkcolor=blue,          	% color of internal links
    	citecolor=blue,        		% color of links to bibliography
    	filecolor=magenta,      	% color of file links
		urlcolor=blue,
%		linkbordercolor={1 1 1},	% set to white
		bookmarksdepth=4
}
\makeatother
% ---
\renewcommand{\umlfillcolor}{white}
\begin{document}

\begin{tikzpicture}[domain=-2:2,samples=100,scale=1.4,>=latex]
    \tikzset{bgrid/.style={help lines,color=blue!10,very thin}}
    \begin{package}{Solver}
        \begin{class}[text width=5cm]{Solver}{9,-2.25}
            \attribute{GlobalModel : Model}
            \attribute{PartitionModel : Model}
        \end{class}
        \begin{class}[line width=0.75mm, text width=9.8cm]{PartitionData}{0,0}
            \renewcommand{\umldrawcolor}{black}
            \attribute{+ PartitionId : long}
            \attribute{+ LocalElements : BuiltInArray<long>}
            \attribute{+ BoundaryElements : BuiltInArray<long>}
            \attribute{+ LocalIncidences : OneIndexTable<long>}
            \attribute{+ BoundaryIndicesRecv : OneIndexTable<long>}
            \attribute{+ BoundaryIndicesSend : OneIndexTable<long>}
            \attribute{+ NeighborsInfo : OneIndexTable<long>}
            \attribute{+ NeighborsPartitions : BuiltInArray<long>}
            \attribute{+ NumAdjPartitions : unsigned long}

            \operation{- SearchPartitionOfNeighbor(...)}
            \operation{+ Partitioner(...)}
            \operation{\# BuildPartitionElements(...)}
            \operation{\# SetInternalAndBoundaryElements\_PartitionModel(...)}
            \operation{\# StoreBoundaryIndicesByNeighbors(...)}
        \end{class}
        \composition{Solver}{}{}{PartitionData}
    \end{package}
\end{tikzpicture}


\end{document}
